關鍵証據！！1987年支那已經用緊手x(個機字太不雅用x代替）!!!!!!

由圖可見1987年已經用緊「手持機」
「手持機」簡稱為「手x」亦係順理成章
1987年到1997年足足十年，已經有足夠時間同化香港人

點算1987大陸已經講廣東話
俾人同化左點算

請善用起底功能

香港人係叫大哥大先，嘈咩嘈

唔夠人拗就人生攻擊？！更何況我個底好清白喎

唔鍾意手機咪加錢口爆

依個就係共語威力 令到連登仔將正字反對
遲排啦 個個係連登講視頻 芯片
你指正返影片 晶片 會俾佢地屌到屎忽開花都似

手持X 咁趣致
Btw, X界原種

你見佢仲有「車載機」一項
好明顯叫「手持機」係想區分返同「車載機」嘅分別

中國研究：「手x」一詞的確最早於大陸流行

的確手機呢個叫法係來自支那，
本來香港叫手提電話。